%!Mode::"TeX:UTF-8"
% ------------------------------------------------------------------------------
%                                   Carpe Diem
% File Name: 01-preamble.tex
% Author: xinge
% Mail: 1391533278@qq.com
% Created Time: 2019-04-28 12:44:37
% Last modified: 2019-05-02 18:50:27
% Description: Preamble 引言文件
% ------------------------------------------------------------------------------

\usepackage{tabu}																		% 制作表格
\usepackage{lipsum}																		% 随机产生文本段落
\usepackage{biblatex}																	% 参考文献
\usepackage{bbding,manfnt}																% 一些图标
\usepackage{fancyhdr}																	% 页眉页脚
\usepackage{graphicx}																	% 插入图片
\usepackage{ifthen}																		% 使用if/then
\usepackage{indentfirst}																% 首行缩进
\usepackage{titlesec}																	% 章节标题
	%\titleformat{\paragraph}[block]{\normalsize\bfseries}{\theparagraph}{1em}{}
\usepackage{titletoc}																	% 章节标题
\usepackage[unicode=true,colorlinks,linkcolor=blue]{hyperref}							% 超链接
\usepackage{xcolor}																		% 显示颜色
\usepackage[left=1in,right=1in,top=1in,bottom=1in,headheight=3ex,headsep=2ex]{geometry} % 设定边界
\usepackage[slantfont,boldfont,CJKchecksingle=true,PunctStyle=kaiming]{xeCJK}			% 孤字,句末全角，其他半角标点
\usepackage{xltxtra,fontspec,xunicode}													% 设置字体
	% 调整适合中文版面
	%=====================================================
	\setlength{\parindent}{2em}                                                         % 段落缩进两字
	\XeTeXlinebreaklocale{zh}                                                           % 中文自动换行
	\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}                                              % 起用连字符
	\setlength{\parskip}{1ex}                                                           % 段落间距
	\linespread{1.2}\selectfont                                                         % 设定行距
	%\setlength{\baselineskip}{1.8em}													% 手工调整行距
	\XeTeXlinebreakskip=0pt plus 1pt minus 0.1pt                                        % 设定字距

	% set Chinese font 设置中文字体
	%=====================================================
	\ifmacosx{}
		\setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC:style=Regular}
		\setCJKsansfont{Noto Sans CJK SC Regular:style=Regular}
		\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC Regular:style=Regular}
	\fi
	\ifwindows{}
		\setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC:style=Regular}
		\setCJKsansfont{Noto Sans CJK SC Regular:style=Regular}
		\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC Regular:style=Regular}
	\fi
	\iflinux{}
		\setCJKmainfont{Noto Serif CJK SC:style=Regular}
		\setCJKsansfont{Noto Sans CJK SC Regular:style=Regular}
		\setCJKmonofont{Noto Sans Mono CJK SC Regular:style=Regular}
	\fi

	% set English font 设置英文字体
	%=====================================================
	\setmainfont{Noto Serif:style=Regular}
	\setsansfont{Noto Sans:style=Regular}
	\setmonofont{Noto Mono:style=Regular}

%============================================================================
% reference参考文献文件，路径及名称
\addbibresource{reference/reference.bib}												% 参考文献文件名
